# 単語帳 with bg

## はじめに

三層+ドメインモデルで、単語帳システムを作ってみる。

loghouse for webは、思ったよりも規模がでかくなってきて、
後付けの仕様書としてシナリオ書いてみるのがつらくなってしまったので、
うんと機能の少ない単語帳に取り組んでみる。

UIはWebで、と言いたいところだけれど、とりあえず得意げなJavaFXで実装する。

DBは、ラクしたいのでJPAで実装する。

## シナリオ

### 単語帳を用意する

まず最初に空っぽの単語帳を用意する。

### カードを追加する

カードを一枚用意する。
知らない英単語をカードのおもてに書き込む。
そして、英単語順に並べてカードを単語帳に綴る。

### 単語の意味を書き込む

英単語の意味を調べる。
調べた意味を日本語でカードのうらに書き込む。
意味はいくつかあるはずなので、何個でも書き込めるようにする。


### カードを順番にめくってみる

### カードをパラパラとめくってみる

ランダムにカードを選んで表示する。
五秒間は単語だけ表示して、三秒間は意味も表示して、次の単語を表示する。
表示する時間は、それぞれ設定できる。
カードを表示しているあいだに、覚えたボタンを押すと、
次回めくってみたときには表示されなくなる。

### カードの状態を変更する

カードを一覧して、
まちがって「覚えた」状態にしてしまったカードを「覚えていない」状態にするなど、
カードの状態を変更できる。

### 覚えた単語のカードを捨てる

カードを一覧して、
単語を完璧に覚えちゃったら、そのカードを捨てる。

